\section{バッチジョブシステム用のコマンド}
\begin{itemize}
\item
  「不老」でのバッチ処理は，
  富士通のバッチジョブシステムで管理されている
\end{itemize}
\begin{center}
  バッチジョブシステムの主要コマンド\\
  {\small
    \begin{tabular}{ll}
      \hline
      ジョブの投入 & {\color{red}\verb|pjsub ジョブスクリプトファイル名|}\\
      自分が投入したジョブの状況確認 & {\color{red}\verb|pjstat|}\\
      サブジョブ情報を展開して表示 & {\color{red}\verb|pjstat -E|}\\
      過去の投入履歴を見る & {\color{red}\verb|pjstat -H|}\\
      同時に投入できる数/実行できる数を見る & {\color{red}\verb|pjstat --limit|}\\
      バッチキューの状態を見る & {\color{red}\verb|pjstat2 --rsc|}\\
      バッチキューの詳細構成を見る & {\color{red}\verb|pjstat2 --rsc -x|}\\
      投げられているジョブ数を見る & {\color{red}\verb|pjstat2 --rsc -b|}\\
      ノードの利用状況の表示 & {\color{red}\verb|pjstat2 --use|}\\
      投入ジョブの削除 & {\color{red}\verb|pjdel <ジョブID>|}\\
      \hline
    \end{tabular}
  }
\end{center}
\begin{tips}
  {\ttfamily pjstat2}は「不老」用のカスタマイズ版{\ttfamily pjstat}コマンドであるので，
  「不老」以外のシステムでは通常使用できない．
  また，
  {\ttfamily pjstat}コマンドもシステムによってオプションが異なる場合がある．
  バッチジョブシステムを効率的に使用するには，
  一度バッチジョブシステム関連の利用手引書\cite{UserGuideTypeI}を一読し，
  さらにコマンドのオンライン・マニュアルを\OFtool{man pjstat}などにより調べるのが望ましい．
  なお，
  pjstat2のオンライン・マニュアルは無い．
\end{tips}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## pjstat系コマンドのテスト実行@flow-fx
pjstat
pjstat -E
pjstat -H
pjstat --limit
pjstat2 --rsc
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ [有効・無効,起動・停止] 割り当てノード数:ノード3次元構成
RSCGRP               STATUS                       NODE
fx-interactive       [ENABLE,START]        768:4x12x16
fx-small             [ENABLE,START]        768:4x12x16
fx-workshop          [ENABLE,START]        768:4x12x16 #講習会用リソースグループ
fx-debug             [ENABLE,START]        768:4x12x16
fx-middle            [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-middle2           [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-large             [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-xlarge            [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-special           [ENABLE,START]      2304:12x12x16
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## バッチキューの詳細構成を見る@flow-fx
pjstat2 --rsc -x
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ [有効・無効,起動・停止] 最小ノード数 最大ノード数 経過時間制限値 ノードあたりの最大メモリ
RSCGRP               STATUS             MIN_NODE       MAX_NODE MAX_ELAPSE MEM(GB)
fx-interactive       [ENABLE,START]            1              4   24:00:00      28
fx-small             [ENABLE,START]            1             24  168:00:00      28
fx-workshop          [ENABLE,START]           12             12   00:30:00      28
fx-debug             [ENABLE,START]            1             36   01:00:00      28
fx-middle            [ENABLE,START]           12             96   72:00:00      28
fx-middle2           [ENABLE,START]            1             96   72:00:00      28
fx-large             [ENABLE,START]           96            192   72:00:00      28
fx-xlarge            [ENABLE,START]           96            768   24:00:00      28
fx-special           [ENABLE,START]            1           2304  unlimited      28
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 投げられているジョブ数を見る@flow-fx
pjstat2 --rsc -b
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ [有効・無効,起動・停止] ジョブ数              割り当てノード数:ノード3次元構成
RSCGRP               STATUS           TOTAL RUNNING QUEUED  HOLD OTHER           NODE
fx-interactive       [ENABLE,START]       0       0      0     0     0    768:4x12x16
fx-small             [ENABLE,START]      60      60      0     0     0    768:4x12x16
fx-workshop          [ENABLE,START]       0       0      0     0     0    768:4x12x16
fx-debug             [ENABLE,START]       0       0      0     0     0    768:4x12x16
fx-middle            [ENABLE,START]       4       4      0     0     0   1536:8x12x16
fx-middle2           [ENABLE,START]       0       0      0     0     0   1536:8x12x16
fx-large             [ENABLE,START]       2       2      0     0     0   1536:8x12x16
fx-xlarge            [ENABLE,START]       0       0      0     0     0   1536:8x12x16
fx-special           [ENABLE,START]       0       0      0     0     0  2304:12x12x16
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ノードの利用状況の表示@flow-fx
pjstat2 --use
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ                        ノード使用率    使用ノード数  割り当てノード数
RSCGRP                                                  Used nodes/  Total nodes
fx-debug groups (total 768 nodes)                               91/          768
   fx-interactive    -------------------------    0%             0
   fx-small          ***----------------------   12%            91
   fx-workshop       -------------------------    0%             0
   fx-debug          -------------------------    0%             0
fx groups (total 1536 nodes)                                   348/         1536
   fx-middle         **-----------------------    6%            92
   fx-middle2        -------------------------    0%             0
   fx-large          *****--------------------   17%           256
   fx-xlarge         -------------------------    0%             0
   fx-special           -------------------------    0%             0/         2304
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  混雑時には，
  {\ttfamily pjstat2}コマンドにより得られる上記の情報を考慮して，
  ジョブを投入するリソースグループを総合的に判断する．
\end{tips}
